以事論事 點解要反普通話同簡體字

柒下柒下咁
簡體字同繁體字都係古代存在既文字
簡體字係古代既草書
好多古文獻上面都有簡體字

關乜撚野「中共破壞傳統文化事」

再講，廣東話亦都唔係香港本土語言
廣東話明明係20世紀廣東移民帶入黎既語言
香港真正既本土語言明明係圍頭話
普通話同廣東話、英文本質上無分別
都係外來語言

另外，繁體字同廣東話都係中國人發明
點解講廣東話同寫中文就係本土？而唔係中國化？
本土定義係乜嘢？

以事論事, 我屌你老母臭閪仆街五毛

咁樓主有冇諗過，他日香港再冇人識講廣東話，咁香港，仲叫唔叫香港？

我肯定每一個講話簡化字係從古從俗嘅
都無睇過簡化字總表

從俗從古嘅全部都係第一表
而第一表得350個簡化字
多喎
全部簡化字係2235呀柒頭

訓撚醒未

咁撚簡單駛撚講經咩
普通話同埋簡體字係全球觀感上係低等文明同族群使用
你都唔想俾人覺得你係支那人啦on9

中共真正創造既字係「簾」（帘）
以前存在過更離譜既二簡字
已經廢除左

同埋樣樣復古把撚
依家21世紀
唔見你用甲骨文

屌 條友真係唔識架喎

如果真正本土
應該全民講英文先係
好似ABC、新加坡人咁
點解會講廣東話

熡主舊post

蜀漢昭烈帝
•
7 個月前
但元朝都係用緊漢制wor
同埋中國呢個概念又唔係得漢族
再者，成吉思汗個黃金家族分佈喺內蒙
外蒙係喀爾喀蒙古，都唔係元朝果班統治者
所以元朝係中國政權
1
12
#7

呢個地方個個講廣東話所以咪講廣東話 咪係本土咯

樓主
以事論事嘅論係需要你讀下書先論
未讀書就論叫鳩up

香港因為有錢先叫香港啫
無錢邊有人識

樓主，呢到係連登
連登仔標準＝公字都我嬴 你無得鬥

我尊重你地話本土既言論自由
但本土關寫咩字講咩話乜事？
學多門語言旁身唔好？

係咪公字都贏我就唔知
但一定唔會柒頭贏

你老豆依幾十年都幾辛苦喎
養著左個低能

人地反嘅原因乜都唔知
就用反駁片面之詞

以事論事 係我被迫要學普通話 我先反

利申: 垃圾母校普教中

AL 有篇文叫漢字的結構，請樓主總結下殘體的結構，證明下殘體字係有文化同造字規則

我屌你點解唔學高等既要去學低等緊？

DSE撚表示初中啟思本野學過
不過唔通草書無文化？

反對簡體字係因為香港人畀人文化入侵，而唔係因為正體字係中華正宗

草書係撚簡體字

連登仔 認知 與 思維：
TVB 有播 = 正宗 原裝版本 官方 出名 主流
TVB 冇播 = 翻版 來歷不明 未聽過 非主流

白話文運動先最垃圾，完全漠視其他語言者嘅感受，強迫人接受北京話文，簡體字係以北京話做基礎嚟簡化，所以更加要反

咁廣東文化入侵圍頭文化果陣
點解無人出聲既？

佢哋唔出聲係佢哋抵死，但香港人要抗爭

個人認為唔一定要反，可以繁簡並存
因為簡體字降低外國人了解中文既門檻

唔會lo, 我試過教外國人繁體，跟返象形示意指示形聲咁學，好快已經跟到個規則。你試下教簡體，沒啦啦d 字形變曬“又”，有d 部首又沒左，點分。

有嘅，不過已經太遲

圍頭話面臨滅亡，更加印證廣東話將會繼續邊緣化同俾支那國語同化

正如當年都冇人覺得，廣府人會大量進入香港成為主流語言，取代其他本地語言

更何況，依家係2018年，有大把歷史教訓可以印證到
如果依家唔企出嚟反抗同加強推廣
下一代嘅香港人唔會再講廣東話，唔會再寫正體字
就係因為有太多好似你依d唔當本土係一回事嘅人
先慢慢將香港本土文化慢慢被同化

我又唔係會去中國做野，點解要學？
你地中國嘅國語又唔係國際語言，點解要學？
唔通香港人老馮要為你地中國人服務，學定你地中國嘅語言同文字先？

更何況你地中國仲要係壓迫香港人生存空間嘅始作俑者，學你地中國國語，寫你地中國嘅「規範字」咪即係認同你地中國？

而家係取代唔係旁唔旁身囉

以事論事，因為英國佬統治香港嗰陣設定英文係其中一種法定語言，但無諗住用英文嚟消滅本地語言，但支那而家推廣普通話同殘體字，就係有消滅廣東話/本地話同繁體字嘅目的

因為我係香港人

圍頭文化起碼個傳統習俗仲存在先
佢地仲有鄉事會勢力

香港人係中門大開乜都無，無組織無團結，顧掂自己先啦
唔係以後真係入得歷史博物館做展品

你確定？

中共立國之前都係用繁體 唔係點解台灣用緊

以事論事，英文屬歷史遺留嘅問題，要反都唔係而家先嚟反
圍頭話本身都係粵語一個分支，用返廣府話嘅問題不大

而普通話根本唔屬於中原語系
普通話係馬背民族嘅語言所演化
從入聲消亡就可以見到同漢語嘅分別

而你想係嶺南地區推行外族語言，取代廣東話
我哋實反到你老母冚家剷啦，仲好意思問喎

唔想同文盲講野

理得佢，人地國家用咩文字都好
總之就唔好搞鳩香港

更何況係佢自己放棄嘅文字

屌你老母

其實圍頭話都要保育同推廣
因為佢消亡嘅話，將會係廣東話嘅損失
更何況大家係唇亡齒寒嘅關係，應該槍頭對外一致對抗嶺北文化入侵

睇完頭三行就知唔駛再睇落去

dse就縮返去你老母個西度咪撚獻世啦

仲要簡黎駁

如果推行普通話同簡體字既目的只係為左令香港人多一種語言技能
而唔係要取締廣東話同繁體字的話
跟本就唔會好似宜家咁點都要反

但現實就係有取締香港母語同繁體字既目的
由小學到中學 大部份都利用津貼利誘校方決定採用普通話取代廣東話教中文
已經係用行政手段去做文化侵略既事

以事論事黎計
擺明要換血+殘害香港後代
咁點解唔反？